[聽住先]永青批林鄭首置盤唔work 倡限呎限月入3萬以下家庭申請

候任特首林鄭月娥提出上任後以公私營合作的方式試行「港人首置上車盤」，曾經提倡政府應設首置屋的中原地產主席施永青在報章專欄中批評林鄭「首置上車盤」猶如在居屋上再加一層階梯，做法架床疊屋，倒不如集中力量多建居屋，「如果這邊廂尚未能滿足市民的需要，那邊廂又去開一個新的欄目讓人可以借望，在資源不足下，只會叫多一批人失望。」

施永青在《am730》專欄中批評林鄭提出的上車盤與他提倡的首置屋在本質上有分別，更有可能出現不合理現象，「夾屋一般建得比居屋大，居屋又建得比綠置居大，結果就變成：同樣是接受政府的資助去置業，收入高可以買夾屋的人可以住得大一些，而收入低只能買綠置居的人卻要住得小一些。社會政策不是應該窮的幫多一些，富的幫少一些！這裡為何反其道而行之？」

他又指現時申請居屋的入息上限是普通家庭月入不多於5.2萬元，已是將全港近80%家庭都納入可申請的範圍，「如果再將入息上限提高，那豈不是要超過八成家庭都得靠政府資助才能置業？這是否代表政府也認為樓價以後也不會回落？因為，如果政府相信他可以令到樓價逐步合理化的話，根本不需要政府資助，大部分香港人也可以買樓。」

施認為要樓價下跌只需政府肯少收地價，並在批地條款中加入若干限制，包括單位面積不能超過500呎、只能自住不能出租、只能售予首次置業的香港永久居民、轉售亦只限售予首置港人、家庭月入不能超過3萬元，「月入30,000元的家庭能買得起甚麼價錢的樓宇不難推算，發展商在投地時，就只能按樓宇的買家的負擔能力來出地價。屆時地價一定應聲回落。市民看到地價回落，就會相信將來有機會置業。這不是更有利於紓緩民間的怨氣嗎？」

標題copy漏左一隻字，自吞

限呎有撚用咩, 限價啦

2人家庭都幾難唔過3萬

攪咁多野, 政府自己起啦

多得老曾先有300呎400萬，限佢7000蚊呎，唔得就政府起

諗出黎果個都冇撚腦
依家最大問題就係一班搵緊15000-25000既人上唔撚到車
冇屋企人幫首期真係食撚屎
抽居屋仲難過中六合彩

5000蚊呎就差唔多

而家抽居屋個規制太on9，綠白一齊抽到底係邊個諗出黎

月入三萬買條撚私樓

直頭分做兩樣野啦
綠置居 + 居屋(淨係比依家白表既人抽)
用得綠表姐係有得住啦
白表既人好明顯係急過綠表

綠表班人大部份真係「揀樓」，之前都訪問過有唔少人揀唔啱索性唔買

其實市區四百呎二房居屋, 百五至二百萬
我諗大把人搶

根本個制度有問題
政府班垃圾官個個都食塞米

97之後班公務官由下至上真係一代不如一代

首先點定義「港人」先？

個公屋富戶政策一早要出黎啦
有乜理由叫納稅人養有班錢人住公屋

689個仆街心懷不軌
出左咁多辣招,趕盡左好多需求
用呢招黎迫d人買樓,托住個市

呢個政策係好,但係諗出黎果個人係立心不良
根本唔係幫緊人置業

而家地價咁貴，根本就唔會做到5000蚊呎。至香港啲地一定會愈炒愈貴，然後會基建轉送返去大陸。

中國資金買貴香港地》拎賣地收入去起基建》基建由中資機構做》賣地收入又去返中國機構
最後地就比哂人，錢又比返人，得返啲爛橋爛鐵係香港

得嗰百零萬就俾人當係富戶
我有保留喎
同樣既單位首期都未必夠交啦

根本而家既房屋政策就係亂咁嚟
囤地嗰班唔搞，抄樓嗰班搞唔掂
於是迫住緊嗰班走

最得人驚係明明政府啲樓起得麻麻哋
但係除咗價錢之外仲有一班人沖
歸咎於私樓太多奇則同偽豪宅昆錢

做唔到就唔好話解決問題
要解決民生問題,政府一定要有犧牲
唔想解決就唔好日日9up
索性叫政府新聞處出篇文話 買唔到樓既人係廢柴,政府唔會幫

成本價點會做唔到,塊地又係政府自己

我咪講左個政策一早要出
如果10年前有百零萬點會買唔到樓
689依家咁做只係迫人去接貨

成篇文屍生講得最啱就係最尾果幾句，香港真係做到人人容易上樓，怨氣真係少好多；政府班人唔知係咪真係低能睇唔透，仲要成日話年輕人乜乜乜

認認真真搞好公營房屋就有可能，你叫私人發展商同你成本價做根本就痴撚線。

曾蔭權咪搞左限呎樓出黎
市面上咁多1xx-2xx呎樓都唔知點消化

又冇民主
又冇民生

當人狗咩

政府只需確保人人有屋住，而唔應該幫人買樓，應該推唔准分層賣出，亦只准租比香港人既地皮，比買唔起樓，但入息超標申請唔到公屋既人:

1 只限永久居民租用自住
2 一人只限租一間
3 每個單位租金+所有雜費唔可以高過 xxx (例如：家庭入息中位數一半)

只要來緊一年賣既所有地都係用呢個方式賣，包保無晒民怨 (FF mode)

好多問題真係求其搵個c9都識解
政府唔係唔識而係唔肯做 推高一手樓派糖比地產商係真正目的

呀c生真係脫哂節。。。而家居屋家庭入息上限都過左3萬啦，私營但又要搞埋d入息審查既野，行政費都貴到仆街啦。
學佢自己篇文一開始咁講，怒起居屋就得啦，起到有一日居屋供過於求就慢慢加入息上限，就會發展出新加坡模式啦。
根本問題根源係供應不足

政府仲係將重心放係公屋 安撫輪候冊果班
公屋就九成九比晒新移民南亞人

香港收入中位數係1萬五千以現今樓價單係比首期都要唔食唔飲十年以上

根本就係政府自己都唔想搞 高地價加地產商互相玩晒就夠 堆減乜減物都係做樣

做唔到就係政府自己問題
用返2016年既入息中立數,15500
你自己計下15500既可以負擔既幾多既樓價

到時3萬入息..層樓500萬..咁咪一撚樣買唔到

佢唔想樓價跌係因為好多泡沫經濟都係靠高樓價
樓價淋咗好多"金融"業會死
啲中產既身家亦會P晒K

冇實業支撐乜都會死啦
差在早d死定遲d死

做唔到當然係政府問題，我係想指出 咩公私營合作係多餘。地產商一定要賺錢唔會成本價做，咁佢又要賺，市民又比唔起，唯一做法就係政府補貼，最後只係政府借幫市民上車為名去輸送利益比地產商。
唯一應該做既就係起多啲居屋，唔好搞咁撚多無謂野。

先讓部份人有屋住

咁不如限價, 一個五百呎盤只賣三百萬.
不可租出, 只可以賣番俾政府, 政府按通漲價收.

yes,我都係話狂起居屋
將個價打到250萬(400呎左右)左右
到時d業主就唔敢咁串

=居屋

限制租金已經可以打壓樓市升勢
至於點樣令樓價掉
就真係無咩方法
無野做投資好過買樓收租

屌9 佢， 大家都首次置業， 姐係我比人付出多d 搵多d 就要去返私人市場比你老母剝削。
就算而家搵3-4萬一個月一樣係買唔到樓， 食屎啦屍永青。

同意限制租金
我反而覺得樓市無嘜需要打壓
跌就跌唔跌就算

政府應該照顧市民既居住問題
買樓呢樣嘢並唔係首要

有撚地咩屌，根本應該填海+棕地+cut單程證3管齊下

咁仲死啦，限租係會減少左租盤供應，應該cut單程證+填海+棕地

早幾年首期比5% 銀行壓力測試又流
真係你夠膽買就買到

你按中位數,15500
月供6000-7000根本已經係極限

其實我係認同cy話考慮郊區既邊陲地帶去起樓，傷害點都比填海少。而家香港既郊區比例好似全球最高

cut單程證我都認為係最重要既一環，影響緊唔只房屋，仲有交通、就業、福利分配等等等既問題。

以前買樓 hkma邊會咁多限制

居屋市價七折.

而家係限價, 如呎價最貴六千.
居屋要放番去市場, 呢個盤無補地價, 只可以賣俾政府, 政府再拎出黎賣.